人既大腦其實先用左3成，另外7成點先開發到？

有冇人諗過呢個問題

呢個比例未必真，其實人體好多野重未知有咩野用。

睇下Lucy

大麻

如果根據進化論，用唔到嗰7成會退化先啱

建議你重讀進化論

大腦用得好少呢個係鳩up 其實根本用左好大部份 不過係愛嚟regulate 你身體各部份 所以用左你唔知

唔好串住先啦，我真心唔識想問

聽講呢個講法係錯，
其實係大腦每次既使用率係10%，
一日就會用盡晒然後會攰。

唔識又走出黎根據進化論
勁

係呀，我唔識，所以可唔可以請教你？ 以我由細到大睇書所知，用唔著就會退化，例如盲腸咁，咁如果人腦有七成未用，點解用唔著嘅嘢會仲係到？定係人腦有唔同嘅地方？又抑或其實七成未用係假？thank you

1. 七成未用係假
2. 進化論係指物種, 個體係唔識進化。
而冇物競天擇適者生存, 基本上物種係唔會進化。
而家人類無論幾笨柒幾垃圾都可以安全存活同生兒育女, 基本上人類本身已經冇可能進化。

真心嘅，明白晒，唔該

你要分返清楚,
人腦功能係 100% 用盡.
用唔盡只用 10% 係講緊每 part 既單一部份.

舉個例你電腦每一part 都100%有用到. 但如果只講 Harddisk 你就可能只用左 10% (因你用晒 100% 就自己冇法再 save) CPU 就可能用左 80%. 而人腦一樣, 例如記憶既部份 memory 你去到十歲時 total 可能只係用到10% 但你負責思考運算果啲 parts 可能就用左 100%

禪修

心理學家鳩吹個數你又信
佢地成日話人腦只係用咗x%，個x可以係10又可以係1，人地鳩吹姐

其實係，大腦用鬼咁多energy，真係有d part冇用嘅晨早淘汰咗

心理學家 Content farm寫手

笑死 我都想講

之前上過個course，個prof話 ‘人腦其實先用30%’呢句說話係bull shit，講得出呢D野嘅人個腦可能就真係凈係用左30%

有張圖係real time MRI 打個呵欠都差唔多用左大腦癬部地方

仲以為會有人講開通松果體提升大腦使用量

最多係一次過使用30%

意思即係你做緊一個動作/行為嘅時侯最多用到30%，另外70%係你做呢個動作嘅時侯唔需要用到嘅部分亦都唔能夠去使用，因為協調唔到其他部分

舉例你比靚女含緊撚，但係又要唱歌，咁得兩個結果一係你專心唱歌然後軟咗，又或者你享受緊唱歌走晒音，因為你嘅30%用晒嚟做一個動作，所以你不能夠同時兼顧兩者